**香港華納唱片有限公司**（）是[華納音樂集團的香港子公司](../Page/華納音樂集團.md "wikilink")，為香港主要唱片公司之一。華納曾經造就不少香港樂壇的天皇天后，包括80年代至90年代中期的[林子祥](../Page/林子祥.md "wikilink")、[陳百強](../Page/陳百強.md "wikilink")、[葉蒨文](../Page/葉蒨文.md "wikilink")、[林憶蓮](../Page/林憶蓮.md "wikilink")、[王傑](../Page/王傑.md "wikilink")、[周潤發](../Page/周潤發.md "wikilink")、[太極樂隊](../Page/太極樂隊.md "wikilink")、[張衛健](../Page/張衛健.md "wikilink")、[林志穎等](../Page/林志穎.md "wikilink")，90年代中至千禧年代的[郭富城](../Page/郭富城.md "wikilink")、[鄭秀文](../Page/鄭秀文.md "wikilink")、[梁詠琪](../Page/梁詠琪.md "wikilink")，以及培育了新一輩的歌手及團體，如千禧年後的[周柏豪](../Page/周柏豪.md "wikilink")、[薛凱琪](../Page/薛凱琪.md "wikilink")、[方大同](../Page/方大同.md "wikilink")、[Dear
Jane](../Page/Dear_Jane.md "wikilink")，以及近年的[衛蘭](../Page/衛蘭.md "wikilink")、[許廷鏗等](../Page/許廷鏗.md "wikilink")。公司曾於2009年至2013年期間發行[EMI之音像產品](../Page/EMI.md "wikilink")，及於2009年開始將辦事處遷離[港威大廈](../Page/港威大廈.md "wikilink")6座。

2014年6月中旬，[金牌大風正式被](../Page/金牌大風.md "wikilink")[華納音樂集團併購](../Page/華納音樂集團.md "wikilink")，香港分公司亦正式加盟[香港音像聯盟](../Page/香港音像聯盟.md "wikilink")。

## 旗下藝人

### 華納唱片（香港）

| **華納唱片（香港）**                                 |
| -------------------------------------------- |
| [衛　蘭](../Page/衛蘭.md "wikilink")              |
| [Dear Jane](../Page/Dear_Jane.md "wikilink") |
| [陳志嘉](../Page/陳志嘉.md "wikilink")             |
| **F Records**                                |
| [潘芊而](../Page/潘芊而.md "wikilink")             |

### 香港

**寰亞唱片**

**HMV數碼中國集團**

### 台灣

### 新加坡、馬來西亞

### 日本

### 韓國

### 國際

## 已解約歌手

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><a href="../Page/華納唱片（香港）.md" title="wikilink">華納唱片（香港）</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><br />
（1980-1986年、1989-1992年，1993年過世）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葉蒨文.md" title="wikilink">葉蒨文</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/杜德偉.md" title="wikilink">杜德偉</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林憶蓮.md" title="wikilink">林憶蓮</a><br />
已加盟<a href="../Page/環球唱片.md" title="wikilink">環球唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭浩南.md" title="wikilink">鄭浩南</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾航生.md" title="wikilink">曾航生</a><br />
已加盟<a href="../Page/無綫電視.md" title="wikilink">無綫電視</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎姿.md" title="wikilink">黎姿</a><br />
（離開娛樂圈）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎瑞蓮.md" title="wikilink">黎瑞蓮</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭秀文.md" title="wikilink">鄭秀文</a><br />
已轉投<a href="../Page/東亞唱片.md" title="wikilink">東亞唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁詠琪.md" title="wikilink">梁詠琪</a><br />
已轉投<a href="../Page/美亞娛樂.md" title="wikilink">美亞娛樂</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃子華.md" title="wikilink">黃子華</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/VRF.md" title="wikilink">VRF</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/周國賢.md" title="wikilink">周國賢</a><br />
已轉投<a href="../Page/博美娛樂.md" title="wikilink">博美娛樂</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/周柏豪.md" title="wikilink">周柏豪</a><br />
唱片合約已轉投<a href="../Page/星夢娛樂.md" title="wikilink">星夢娛樂</a>／<br />
<a href="../Page/TVB_New_Media.md" title="wikilink">TVB New Media</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃鶯鶯.md" title="wikilink">黃露儀</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/杜麗莎.md" title="wikilink">杜麗莎</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/溫兆倫.md" title="wikilink">溫兆倫</a><br />
（代理）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱咪咪.md" title="wikilink">朱咪咪</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金牌大風.md" title="wikilink">金牌大風（香港）</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭中基.md" title="wikilink">鄭中基</a><br />
已加盟<a href="../Page/奇幻創想.md" title="wikilink">奇幻創想及</a><a href="../Page/太陽娛樂文化.md" title="wikilink">太陽娛樂文化</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/許冠傑.md" title="wikilink">許冠傑</a><br />
已加盟<a href="../Page/環球唱片.md" title="wikilink">環球唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳雨霏.md" title="wikilink">吳雨霏</a><br />
已加盟<a href="../Page/新藝寶唱片.md" title="wikilink">新藝寶唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳思彤.md" title="wikilink">陳思彤</a><br />
已加盟<a href="../Page/太陽娛樂文化.md" title="wikilink">太陽娛樂文化</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/小肥.md" title="wikilink">小肥</a><br />
已加盟<a href="../Page/棋人香港.md" title="wikilink">棋人香港</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/RubberBand.md" title="wikilink">RubberBand</a><br />
已加盟<a href="../Page/寰亞唱片.md" title="wikilink">寰亞唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/謝安琪.md" title="wikilink">謝安琪</a><br />
（合作公司為Ban Ban Music，香港區國語唱片發行合約）已加盟<a href="../Page/邁亞音樂.md" title="wikilink">邁亞音樂</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄺祖德.md" title="wikilink">鄺祖德</a><br />
（合作公司為<a href="../Page/愛上您製作.md" title="wikilink">愛上您製作</a>）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [香港華納唱片有限公司](http://www.warnermusic.com.hk)
  - [香港華納唱片有限公司官方Facebook](http://www.facebook.com/warnermusichk)
  - [香港華納唱片有限公司官方YouTube](http://www.youtube.com/user/warnermusichk)

[分類:華納音樂集團](../Page/分類:華納音樂集團.md "wikilink")

[Category:1978年成立的公司](../Category/1978年成立的公司.md "wikilink")
[Category:香港唱片公司](../Category/香港唱片公司.md "wikilink")
[Category:HKRIA版權風波](../Category/HKRIA版權風波.md "wikilink")
[Category:国际唱片业协会成员](../Category/国际唱片业协会成员.md "wikilink")